燒臘危機！中國豬瘟入侵 香港食衛局證實

燒臘危機！中國豬瘟入侵 香港食衛局證實

2019-05-11

〔即時新聞／綜合報導〕香港今（10）日稍早驚傳中國非洲豬瘟入侵消息，香港食物及衛生局局長陳肇始晚間召開記者會確認此消息，香港上水屠宰場確認檢驗出首例非洲豬瘟病毒，約6千隻活體豬將悉數銷毀，屠宰場暫停運作進行全面消毒。

綜合外媒報導，香港上水今（10）日傳出有廣東進口豬隻內臟檢驗出非洲豬瘟病毒的消息，晚間香港食物及衛生局局長陳肇始召開記者會，確認此一消息並交待防疫進度。

據陳肇始指出，食衛局漁護署今日證實香港主要豬肉供應廠「上水屠房」，豬隻樣本檢驗出首例非洲豬瘟病毒。她立刻召開跨部門會議，與各部會商討防疫工作。

陳肇始也承諾，為儘速降低非洲豬瘟病毒傳出屠宰場外，上水屠房內所有豬隻將悉數銷毀，並即日起暫停運作，直至全面清洗消毒完畢。

陳肇始重申，「非洲豬瘟並不傳人，因此不會構成食物安全風險。豬肉經煮熟後可放心食用。」

據了解，上水屠宰場的6千餘隻肉豬全部銷毀，將重挫香港豬肉市場8成供應量，僅剩下荃灣等屠宰場能供應400餘隻當地活豬。

豬瘟侵港消息傳上台大《批踢踢實業坊》，鄉民紛紛表示：「港點超多豬肉製品，慘」、「燒臘飯沒有了QQ」、「可悲，今日香港明日台灣」、「還敢進口中國豬隻？」、「飲茶也GG了」、「台灣還有人繼續推『自盡區』」。
<自由時報>

元朗$15個雙併飯